[實比狗死拖爛拖]港龍氧氣樽泄氣 機艙服務員遭解僱索償 押後至刑事調查完成再訊

港龍航空去年9月發生機艙氧氣樽漏氣事件，並解僱兩名機艙服務員。其中一名服務員事後入稟勞資審裁署，指控港龍無理解僱，要求復職及追討一年薪金。案件今日（21日）提訊，審裁官將案押後至警方刑事調查結束為止。該服務員在庭外透露，港龍解僱她前曾詢問她政治立場，解僱她後亦無交代原因，只說「唔可以話畀你知」。

申索人為葉燕婷，事發時她是港龍航空機艙服務員，答辯人為港龍航空有限公司。答辯人指出，由於警方正就氧氣樽事件進行刑事調查，答辯方亦會爭議申索人是否涉案，故申請押後聆訊。審裁官遂將案件押後至相關刑事調查結束為止。

申索人葉燕婷在庭外表示，事發去年9月21日，當航班降落香港前約半小時，她突然聽到「WEWE」聲並發現氧氣樽漏氣，遂馬上通知其他機組人員。航班降落後，警察登機調查，並致電葉燕婷落口供。事發後兩天，港龍要求會見葉燕婷，會議中除講述事件，港龍更有問她的政治立場，甚至鼓勵她「篤灰」，問及「你覺得邊個（同事）最關事？」會議後翌日，葉燕婷及另一名同事被解僱，當她詢問港龍解僱原因時，獲告知「唔可以話畀你知」。

葉燕婷不明白為何事件會涉及政治立場，又認為警方調查還沒有結果，何以一口咬定她是事件始作俑者。她估計，港龍純粹透過解僱她「祭旗」，予外界認為港龍「有做到嘢」，此行徑將令她聲譽受損，難以再於航空業界立足。

心靈損失 精神損失未計喎

無理解僱咁嚴重

按國際標準賠357百萬都唔出奇

推

CLS 公司
執柒咗佢啦

CLS
個樽有又關政治撚事